# Particle System
- 파티클 효과를 생성하고 제어하는 도구입니다.

# Inspector
## Particle System 
- Duration : 시스템 전체 재생 시간
- Looping : 효과 무한 반복 여부
- Prewarm : 시작 시 시스템이 이미 실행중인 것처럼 보이게함(루프 필요)
- Start Delay : 재생 전 대기 시간
- Start LifeTime : 개별 파티클의 수명
- Start Speed : 파티클 초기 이동 속도
- Start Size : 파티클 초기 크기
- Start Rotation : 파티클 초기 회전 각도
- Start Color : 파티클 초기 색상
- Gravity Modifier : 중력 영향(0=무중력, 양수=중력)
- Simulation Space(Local) : 파티클 기준 좌표계(Local = 부모 기준, World = 월드 기준)
- Max Particle : 동시 존재 가능한 최대 파티클 수

## Emission(발산 설정)
- Rate over Time : 초당 생성되는 파티클 수
- Bursts : 특정 시간에 한번에 방출할 파티클 수(예) 폭발 효과)

## Shape(발산 형태)
- Shape Type : 파티클이 발산되는 형태(Sphere, Cone, Box, 등)
- Angle/Radius/Size : 선택한 형태에 따른 세부 크기 조정

## 주요 모듈 활성화 목록
- Velocity over Lifetime : 시간에 따른 속도 변화
- Color over Lifetime : 파티클 수명에 따른 색상 변화
- Size over Lifetime : 파티클 크기 변화
- Noise : 파티클 이동경로에 노이즈 추가(불규칙한 움직임)
- Collision : 파티클이 오브젝트와 충돌하도록 설정
- Trails : 파티클 뒤에 꼬리 효과 추가
- Renderer : 파티클의 시각적 렌더링 설정(Material, Sorting Layer)

## Renderer Module(렌더링)
- 파니클의 외관(모양, 색상, 그림자 등)을 정의합니다.
- Renderer Mode : 렌더링 방식
	모드						설명								사용 예시
-- Billboard 				파티클이 항상 카메라를 향함		구름, 연기
-- Stretched Billboard		속도 방향으로 파티클이 늘어남		추진기 불꽃
-- Horizontal Billboard		지면과 평행하게 고정				비, 눈
-- Vertical Billboard		지면과 수직으로 고정				폭포
-- Mesh						3D 모델로 파티클 표시				파편, 잎사귀

- Normal Direction : 파티클의 법선 방향 조정(광원 반응에 영향)

- Material : 파티클에 적용할 머티리얼
-- Shader 종류에 따라 효과 변화
-- Standard : 기본적인 빛 반응
-- Particles/Additive : 빛 효과 강조(불꽃, 마법)
-- Particles/Alpha Blended : 반투명 효과(연기)

- Sort Mode : 파티클에 적용할 머티리얼
-- By Distance : 카메라와 가까운 순
-- Oldest in Front : 오래된 파티클이 앞에

- Sorting Fudge : 렌더링 우선순위 조정 (값이 작을 수록 우선순위 높습니다.)

- Min/Max Particle Size : 파티클 크기 범위 제한(화면 비율 기준)

- Render Alignment : 타키ㅡㄹ 정렬 축

- Flip : 파티클을 X/Y/Z축으로 반전

- Allow Roll : 카메라가 기울어질 떄 파티클도 함꼐 회전

- Pivot : 파티클의 회전/스케일 중심점 조정

- Visualize Pivot : 피벗 위치를 씬 뷰에서 시각화

- Masking : 특정 영역에서 파티클 가리기

- Apply Active Color Space : 선형/감마 색상 공간 적용

- Custom Vertex Streams : 정점 데이터를 커스터 마이징

---- 그림자 및 라이트 설정
- Cast Shadows : 파티클이 그림자를 드리울지 여부
- Receive Shadwos : 다른 오브젝트의 그림자를 받음
- Shadow Bias : 그림자 오프셋 조정
- Motion Vectors : 모션 블러 효과 지원
- Sorting Layer : 2D 레이어 간 렌더링 순서
- Order In Layer : 동일 레이어 내 순서 (숫자가 높을 수록 앞에 표시됩니다.)
- Light Probes : 동적 라이트 프로브 사용
- Reflection Probes : 반사광 프로브 사용

https://docs.unity3d.com/6000.1/Documentation/ScriptReference/ParticleSystem.html

# 함수/메서드
- Play() : 파티클 시스템 실행
- Stop() : 파티클 시스템 정지
- Pause() : 파티클 일시 정지
- Clear() : 모든 파티클 초기화, Stop()과 함께 사용합니다.
-- particleSystem.Stop(true, ParticleSystemStopBehavior.StopEmittingAndClear); 이런식으로 많이 쓰입니다.
- Emit(int count) : 원하는 개수만큼 파티클 즉시 생성
- IsAlive() : 파티클이 살아 있는지 여부 반환
- Simulate(float time, bool withChildren, bool restart, bool fixedTimeStep) : 수동 시뮬레이션 실행. 특정 시간만큼 진행된 상태로 만들때 유용.
-- time : 진행할 시간입니다.
-- withChildren : 모든 자식 파티클 시스템도 빠르게 전달
-- restart : 재시작
